%@metapost:creteil1996.mp
%@Titre: Créteil -- 1996
Le plan est rapporté à un repère orthonormé $(O,\,I,\,J)$.
\begin{myenumerate}
\item Représenter les deux points $A(-3;4)$ et $B(2;7)$.
\[\includegraphics{creteil1996-2}\]
\item Calculer les coordonnées du vecteur $\vecteur{AB}$.
\item Calculer la distance $AB$.
\item Déterminer une équation de la droite $(AB)$.
\item Déterminer une équation de la droite $(d)$, parallèle à l'axe des ordonnées, et passant par le point $B$. La tracer.
\end{myenumerate}